---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 什么是 Karma？
date: 2025-02-05
description: 业力（即相信行为会产生后果）是印度宗教中的一个错误概念。伊斯兰教教导我们，只有安拉才能掌管奖赏和惩罚，一切后果都由祂的意志和公正决定。
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/343198/
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/ar/answers/183131/
  title: islamqa.info
translator_id: 615298
---

“业力”是印度宗教（印度教、耆那教、锡克教和佛教）中常用的术语。“业力”一词指的是生物的行为及其产生的道德后果。任何善恶行为，无论是一句话、一个动作，还是一个想法，只要是事先意识到并感知到的结果，就一定会产生后果（奖励或惩罚）。

对于那些宗教来说，业力系统是根据自然道德法则运作的，不受神圣审判的权威。根据他们的说法，业力决定了外表、美貌、智力、年龄、财富和社会地位等。他们还声称业力法则统治着一切被创造的事物，这是一条不可改变的法则。他们声称这条法则统治和监控着每一刻，因此我们的每一个善行和恶行都会产生后果。

《当代宗教教义与派别简易百科全书》中写道：

> 根据印度教的说法，业力是报应的法则，这意味着宇宙体系是神圣的，基于纯粹的正义，这种正义必然会在今生或来世发生，而一个生命的报应将在另一个生命中发生 (...)

它还指出：

> 只要业力还附着在人的灵魂上，人就会不断地生死。只有当业力消除后，人的灵魂才会得到净化，人的欲望才会终结，人才能活着，在救赎的极乐中永生，这是“涅槃”的阶段，或者说，通过训练、锻炼或死亡，人可以在这个世界上获得救赎。

### 业力是一个真实的概念吗？

毫无疑问，这些印度宗教是异教，是基于错误的信仰和不可能的、想象的观念而形成的。对“业力”的信仰就是这些人所相信和坚持的错误信仰之一。

我们可以总结出认为这种腐败观念是错误的理由如下：

1. 这是一种虚构的信仰，并非基于绝对正确的神启，而是源于一种虚构的异教。
1. 这是一种按照自然道德法则运作的体系，这种体系自给自足，独立于神法和天上的宗教信仰。__ 
1. 他们声称这是一种主导法则，控制着每一个生物，监视着行为，管理着命运，奖励着行为。这显然是亵渎神明；因为真主才是主宰者，是掌管一切事务的人，是让人们为自己的行为负责的人。__ 
1. 这种信仰是他们虚假信仰体系的一部分，他们声称他们想要达到永恒救赎的阶段，这是他们的最高目标，因为业力是人们行为的后果，只要业力存在，就无法获得救赎。

感谢真主，我们靠着真主的宗教和祂的恩典，得以摆脱这些错误信仰和虚构教派的束缚。我们只需说：

{{ $page->verse('99:7-8') }}

我们只要知道安拉是万物的守护者，安拉的智慧涵盖了万物，这就足够了。安拉在《古兰经》中说：

{{ $page->verse('53:31') }}

谁知此而信此，并且确信真主将使坟墓中的人复活，使他们为自己的行为承担一切后果，并且他已设立证人和经师记录这些行为，谁就不需要这种捏造的谎言和腐败、误导的信仰来停止犯罪，避免说坏话、做坏事、行恶行。
